# Описание

Сервис электронной карточки сотрудника.

# Настройка

В момент создания Genesis-блока требует наличие конфигурационного файла `config.toml` в `cwd`,
в котором определен открытый ключ суперпользователя.

Пример конфигурационного файла:

```toml
su_pub_key = "20c41714c92cfe7200f40b86fae30e6d6ae76aa2bf94526e0e4f54c9fd65efb9"
```

# API

**BASE_URL**: `/api/services/employees`

Требования к типам полей:

* **числовое** - беззнаковое 64-битное целое (в JSON должно передаваться как десятичная строка);
* **текстовое** - содержит текст ненулевой длины в кодировке UTF-8;
* **ключ** - строка, хранящая шестнадцатеричное предствление публичного ключа;
* **опциональное текстовое** - как **текстовое**, но может быть нулевой длины.

Поля сотрудника:

* `id`: (**числовое**) числовой идентификатор;
* `first_name`: (**текстовое**) имя;
* `last_name`: (**текстовое**) фамилия;
* `pub_key`: (**ключ**) публичный ключ;
* `info`: (**опциональное текстовое**) дополнительная информация.

Особые требования к полям:

* **`first_name`**: длина поля должна быть больше нуля и не должна превышать 256 байт;
* **`last_name`**: длина поля должна быть больше нуля и не должна превышать 256 байт;
* **`info`**: длина поля не должна превышать 2048 байт.

## Создание сотрудника

* **METHOD**: `POST`
* **URL**: `/v1/create`

### Описание

Создает сотрудника, руководствуясь данными в переданном объекте.

### Вход

На вход ожидает JSON-строку, описывающую объект с полями `id`, `first_name`, `last_name`, `pub_key`, `info`.

### Выход

Вернет объект, содержащий поле `tx_hash`, в котором будет храниться hash принятой транзакции.

### Ошибки

Транзакция будет отклонена:

* в случае нарушения требований к полям;
* если пользователь с такими `pub_key`или таким `id` уже существует;
* если транзакция не подписана ключем суперпользователя.

## Получение сотрудника по его публичному ключу

* **METHOD**: `GET`
* **URL**: `/v1/keys/:pub_key`

### Описание

Вернет сотрудника, которому принадлежит переданный публичный ключ.

### Параметры

* `:pub_key`: (**ключ**) ключ нужного сотрудника

### Выход

JSON-объект с полями `id`, `first_name`, `last_name`, `pub_key`, `info`.

### Ошибки

Если пользователь с таким публичным ключем не найден, то вернет HTTP-статус 404. Вернет 400,
если не сможет разобрать `:pub_key`.

## Получение сотрудника по его id

* **METHOD**: `GET`
* **URL**: `/v1/ids/:id`

### Описание

Вернет сотрудника, которому принадлежит переданный id.

### Параметры

* `:id`: (**числовое**) id нужного сотрудника

### Выход

JSON-объект с полями `id`, `first_name`, `last_name`, `pub_key`, `info`.

### Ошибки

Если пользователь с таким id не найден, то вернет HTTP-статус 404.
Вернет 400, если не сможет разобрать переданный `:id`.

## Изменение сотрудника

* **METHOD**: POST
* **URL**: /v1/update

### Описание

Изменяет поля сотрудника, публичный ключ которого передан в поле `target_pub_key` входного JSON-объекта.

### Вход

JSON-объект с полями:

* `target_pub_key`: (**ключ**) публичный ключ изменяемого сотрудника
* `first_name`: (**текстовое**) новое имя
* `last_name`: (**текстовое**) новая фамилия
* `pub_key`: (**ключ**) новый публичный ключ
* `info`: (**опциональное текстовое**) новое значение поля дополнительной информации

### Выход

Вернет объект, содержащий поле `tx_hash`, в котором будет храниться hash принятой транзакции.

### Ошибки

Транзакция будет отклонена в случае:

* нарушения требований к полям;
* отсутствия сотрудника с публичным ключем равным `target_pub_key`;
* если меняется `pub_key` и сотрудник с таким `pub_key` уже существует.

## Получение номеров блоков, на которых был создан или изменен сотрудник

* **METHOD**: `GET`
* **URL**: `/v1/blocks/:id`

### Описание

Вернет номера блоков на которых был создан или изменен сотрудник в виде JSON-массива,
каждое значение в котором - **числовое**. Вернет пустой массив для неизвестного идентификатора
сотрудника.

### Параметры

* `:id`: (**числовое**) id нужного сотрудника

### Выход

JSON-массив (возможно пустой), каждое значение в котором - **числовое**.

### Ошибки

Вернет 400, если не сможет разобрать переданный `id`.

# Tests

Протестировать корректность работы API и транзакций можно коммандой `cargo test`.

# Benchmark

## Зависимости

**nodejs** - 9.0.0+
**npm** - 5.6.0+

## Запуск

После выполнения перечисленных ниже команд рапорт откроется в браузере.
Если этого не произойдет, то его можно найти в директории проекта в файле `benchmark.json.html`.

```sh
> npm install
> npm run-script bench
```
